(新手)但對焦距問題 真係搞極都搞唔清...

新手唔太明
(其實我GOOGLE左好多資料 但都係睇唔明)
好似呢支咁 寫到明50MM
但佢又加個對應最大片幅: 35MM
咁我放佢落FF機會係35MM定50MM
另外一個問題
我問過一個朋友
假設我用APS-C機 FF鏡 佢話要 X 1.5
但我又諗啦
如果我係用FF機 用APS-C鏡
咁係咪又要 徐返1.5呢?

麻煩大家解答一下

個35mm係講感光元件嘅對應片幅，其實係135、即係平時講嘅等效(全片幅/Full Frame)焦距嘅常用片幅。

另外，你試吓睇第一頁有關片幅同鏡頭嗰部份：

自己插支APSC鏡落部FF機度影一張相試下,包你唔會問咁撚多問題

FF機用apsc鏡會有黑框

"對應最大片幅: 35mm 全片幅" 既意思就係呢枝係FF鏡
"35mm" 係指"35mm菲林"既大細 (其實係36x24)

而所有鏡頭上面既焦距永遠係指用落FF時既焦距
所以呢枝野用落FF就係50mm, 用落APSC就係75mm (Sony APSC x1.5)

FF鏡可以用落APSC機
APSC鏡唔可以用落FF機 (有黑角)

有黑角咪用apsc mode

實際焦距同等效焦距兩樣嘢嚟喎